冰島發現一人同時感染兩種新冠病毒變體

冰島發現一人同時感染兩種新冠病毒變體
北京新浪網 (2020-03-27 22:01)

據冰島國家廣播公司網站3月24日報導，冰島德科德基因公司的主管卡里·斯特凡松近日在接受新聞採訪時說，到目前為止，該公司已經對冰島新冠肺炎檢測中發現的大約40種新冠病毒變體進行了基因測序，並發現有一人同時感染了兩種新冠病毒變體。

他在採訪中說，這些變體似乎僅在冰島出現。這種病毒極強的變異性也表明，病毒可能從許多不同的國家進入冰島，其來源地區的數量比此前所認為的更多。

而針對一人同時感染兩種新冠病毒變體的情況，卡里介紹說：「我們發現一個人感染了兩種病毒變體：其中一種是帶有特定變異的病毒，另一種是沒有這種變異的病毒。而後來感染的人都只感染了帶有特定變異的病毒。」

這意味著什麼？他說：「這可能只是巧合，但也可能意味著帶有特定變異的病毒比沒有變異的病毒更致命。我們現在不能確定是哪種情況。」

此外，卡里還指出，他們追溯到了每一種病毒變體來自的地區。他說：「有些變體來自奧地利，有一種變體來自在義大利被感染的人，還有一種變體出現在那些在英國被感染的人身上。」

文章編輯 | 王露露

冰島武漢肺炎

有冇第二個source

王露露

雙重認證

升咗抗寒基因

大攬炒

More: 冰島科學家發現40種病毒變種

會唔會上埋格陵蘭

40種

屌你老母中國共產黨

不要抄襲

尊重版權 停止抄襲 黃台之瓜 何堪再摘？

就爆機

心水清

冰島都有

屌

係武漢肺炎一型同二型

兒登仔又話個病毒吹大咗

可能一年後,地球都無晒人, 就好似南美以前咁.

咁佢好返咪最强新人類

變種使唔使改名